民主派街站反送中 警濫權查簽名人數

民主派街站反送中
警濫權查簽名人數

泛民昨於油尖旺擺街站反惡法。

【本報訊】民主派不同政團昨在全港多區擺街站反「送中」，其間疑遭警員越權查問。立法會議員林卓廷質疑，警員查問與職務無關問題，認為警方應盡快交代。民主黨社區主任黃凱盈前日和昨日也擺設反惡法街站，她向《蘋果》表示，前日擺街站時警員只到場登記，而昨午3時許在粉嶺中心天橋設街站後，同樣有警員登記。不過5時半左右街站關閉後，有警員致電給她，查問在街站收集了多少市民簽名及派發了多少單張。在她追問下，警員披露是應上司要求作統計之用。

相關新聞：李家超「消毒」：在港危害國安不會送中

林卓廷促交代

林卓廷認為，警方應交代有否指示前線警員查問與執法工作無關的問題，否則如是個別警員自行查問則有濫權之嫌，因統計工作非警員職務。

油尖旺民主派一眾區議員和社區幹事昨起在油尖旺擺街站，民主黨油尖旺社區主任朱子洛稱，警方較往常更積極了解詳情，如查問規模、開站與關站時間、有多少人參與等。警察公共關係科回覆《蘋果》查詢指，警方正了解事件，而一般來說，警員日常發現有公眾活動，就會與活動主辦單位了解情況及作紀錄。

■記者呂浩然

上一則
上一則
稱曾因同志平權收照會

下一則
下一則
外交部召德駐港領事 交涉庇護事件

李家超「消毒」：在港危害國安不會送中
賴泛民誤導西方林鄭不屑外交照會：歐盟只是宣示立場
稱曾因同志平權收照會
外交部召德駐港領事 交涉庇護事件
黎智英籲港人上街抗爭
支聯會今遊行抗極權美跨黨派議員 聯署反惡法

在港危害國安不會送中
大陸藉口話你謀殺。叫港共的你上去，港共又唔會審一次先
上到去中共好人嘅唔屈你謀殺，但改告你其他乜L都得